中國解放軍中將將訪日 據稱是要避免美日聯合抗中

2018-11-15 00:03
〔即時新聞／綜合報導〕中國人民解放軍東部戰區副司令、空軍中將孫和榮，日前傳出將於11月19日至21日時首次出訪日本，屆時不僅將參觀日本部屬在九州的自衛隊，更可能與日本自衛隊統合幕僚長（相當於我國總參謀長）河野克俊等日本自衛隊高層交流。

根據《共同社》報導，日本政府多名相關人士在14日時透露，這次中國將領訪日是中方主動提出，目前相關事宜正在協調；即將訪日的孫和榮是解放軍東部戰區副司令員，東部戰區在中國的定位是負責釣魚台群島、台灣等東海區域。

由於中與美雙方持續緊張對立，預料中方希望透過與日本交流，避免日美共同對抗中國，日方也希望透過這次訪問加強與中國溝通，減少在爭議海域「釣魚台群島」爆發衝突的可能。

相關人士稱，這次中國軍方東部戰區官員訪日是第一次，預計孫和榮除了會參觀九州地區自衛隊，也可能前往東京，與日本自衛隊的統合幕僚長（相當於參謀總長）河野克俊等防衛省高層見面。